<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ber on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/ber/</link>
    <description>Recent content in ber on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Aug 2020 20:22:18 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/ber/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Оптимизация FSK демодулятора</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/tune-ber-fsk/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 20:22:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/tune-ber-fsk/</guid>
      <description>Не прошло и года, а я уже придумал как улучшить свой FSK демодулятор. Как уже писал, имея на руках BER кривую, можно начинать улучшать демодулятор. Первым делом я сравнил FSK демодулятор SatNOGS и свой.
Для этого я взял сырые данные (.wav файл) из обработанного пролёта спутника и попробовал прогнать его через свой демодулятор. В результате у меня получилось 23 пакета. Однако, демодулятор SatNOGS смог найти 24 пакета.
Всё это значит, что есть пространство для оптимизации.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Расчёт вероятности ошибки для FSK демодулятора</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/jradio-ber-fsk/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 10:22:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/jradio-ber-fsk/</guid>
      <description>Введение Прошёл почти год с того момента, когда я измерял BER для BPSK демодулятора. И вот пришло время измерить вероятность ошибки для FSK демодулятора. Поводом к такому исследованию послужило большое количество спутников, передающих частотно-модулированный сигнал. Мне хотелось прежде всего измерить текущие характеристики демодулятора, чтобы в последствии можно было его улучшать.
Описание теста С прошлого раза я решил существенно поменять методологию. Раньше для подсчёта ошибок использовалось скремблирование. Все полученные нулевые биты делились на 6, из-за характеристик полинома скремблера и дифференциального кодирования.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Расчёт вероятности ошибки для BPSK демодулятора</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/jradio-ber-bpsk/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 10:22:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/jradio-ber-bpsk/</guid>
      <description>Введение Спустя несколько недель я наконец-то закончил одну очень важную задачу - расчёт вероятности ошибки в BSPK демодуляторе. Почему это важно? Демодулятор работает с сигналом, который проходит через физическую среду. В этой среде возможны сильные или слабые возмущения, которые непосредственно влияют на сигнал. И принимаемый сигнал может меняться со временем от хорошего до плохого и обратно. Из-за этого нельзя однозначно сказать демодулятор &amp;ldquo;работает&amp;rdquo; или &amp;ldquo;не работает&amp;rdquo;. Чтобы оценить его эффективность, необходимо симулировать среду передачи данных и сказать сколько ошибок он выдаёт при разных возмущениях среды.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Расчёт вероятности ошибки для BPSK</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/ber-bpsk/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 18:22:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/ber-bpsk/</guid>
      <description>Введение Моя сеть приёма сигналов со спутников r2cloud постепенно растёт. Однако уровень приёма оставляет желать лучшего. Несмотря на то, что на спектограмме виден сигнал, демодулятор не может восстановить его. В попытках найти проблему, я понял, что мне не хватает фундаментальных знаний по теории обработки сигналов и некоторой математики. Дело в том, что в интернете зачастую выкладываются демодуляторы без обоснования их работы. Меня это не устраивает, потому что нужны метрики по которым я буду понимать насколько один алгоритм эффективнее другого.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>