<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>dsp on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/dsp/</link>
    <description>Recent content in dsp on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Sep 2021 21:20:18 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/dsp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Сравнение различных флагов компиляции для Raspberry pi</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/compare-compile-flags-raspberrypi/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 21:20:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/compare-compile-flags-raspberrypi/</guid>
      <description>Недавно мне на глаза попалась самая первая версия Raspberry pi и я решил немного поэкспериментировать со старым железом.
Мне было интересно насколько отличается производительность библиотеки volk в зависимости от различных флагов компиляции.
arm1176jzf-s Для начала необходимо определиться с процессором. Как известно, Raspberrypi использует system-on-the-chip (SoC) от broadcom. Это даже написано на самом процессоре: Broadcom BCM2835. Внутри этого чипа находится несколько логических компонентов:
 ядро CPU - ARM arm1176jzf-s ядро GPU - VideoCore 4  К сожалению, стандартные linux инструменты выдают совершенно неправильную информацию о процессоре, поэтому приходится смотреть маркировку прямо на плате и искать информацию в Интернете.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оптимизация sincos функции</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/sincos-tuning/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 17:05:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/sincos-tuning/</guid>
      <description>Давненько я ничего не писал в свой блог и на это было несколько причин. Во-первых, я полностью погрузился в написание своего нового проекта - sdr-modem. Не сказать, что он простой, но он гармонично развивает идеи sdr-server и не содержит того, о чём хотелось бы написать. Во-вторых, ничего особенного не происходит.
Тем не менее, хочется написать небольшую заметку о том, как я измерял производительность функции sincos, и что из этого получилось.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SIMD для цифровой обработки сигналов</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/simd-for-dsp/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 01:10:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/simd-for-dsp/</guid>
      <description>Несмотря на то, что мой блог о разработке на Java, мне иногда приходится расчехлять старые знания и писать на Си. Вообще, программирование на Си - это целый мир со своими заморочками, инструментами и подходами. И он совсем не пересекается с тем, что творится в Java. Это, с одной стороны, немного досадно, так как все накопленные знания не имеют никакого смысла, а с другой стороны немного волнительно, как открытие Америки.
Совсем недавно я придумал одну идею - сделать небольшой TCP сервер, который бы раздавал некоторый диапазон радио частот клиентам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Синхронизация кадров в Метеор-М №2</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/meteor-mn2-frame-synchronization/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 22:30:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/meteor-mn2-frame-synchronization/</guid>
      <description>Введение Спутник Метеор-М №2 передаёт информацию согласно протоколу LRPT. Этот протокол определяет физический, канальный и сетевой уровни модели OSI. На физическом уровне используется QPSK модуляция. На канальном уровне LRPT подразумевает использование кадров фиксированного размера с интерливингом и несколькими методами коррекции ошибок. Однако, на практике Метеор-М №2 не использует часть алгоритмов из стандарта. В этой статье я хотел бы описать как необходимо синхронизировать и получать кадры Метеор-М №2.
Генерация кадров Прежде, чем делать получение кадров, необходимо понять как они создаются на спутнике.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>История одной картинки</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/decoding-meteor-m/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 08:31:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/decoding-meteor-m/</guid>
      <description>Введение В ноябре 2018 года команда конференции JPoint объявила о конкурсе докладов для будущей конференции. Я очень воодушевился и решил подать свою заявку. В своём докладе я хотел рассказать о том, как я декодировал сигнал со спутника Meteor-M 2. В декабре мне позвонили организаторы и мы немножко поговорили про меня и мой доклад. Он им показался интересным и они попросили меня набросать презентацию и текст.
На январских праздниках я засел за презентацию и сделал, как мне кажется, неплохой доклад.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DSP на Java</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/dsp-java/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 17:22:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/dsp-java/</guid>
      <description>Java - язык программирования общего назначения. Общего назначения - значит можно писать почти любые программы. Вот я и попытался написать программу, которую обычно пишут на С или C++. Под катом я попытаюсь рассказать, как я декодировал спутниковые снимки с Метеор-М №2.
Предисловие Когда я впервые заинтересовался декодированием спутниковых сигналов, то был, прямо говоря, удивлён. Сейчас софт для декодирования сигналов выглядит так же, как и библиотеки общего назначения лет 20 назад. Каждый пишет, что хочет, в каком хочет формате и совершенно не заботится о результатах.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
