<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Junit on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/junit/</link>
    <description>Recent content in Junit on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 May 2020 17:27:18 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/junit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Юнит-тесты</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/unit-tests/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 17:27:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/unit-tests/</guid>
      <description>15 лет назад никто не слышал про юнит-тесты. Код писался один раз, потом проверялся вручную QA и методами пристального вглядывания. Все жили в гармонии и мире. Но тут пришли юнит-тесты и мир разделился на два враждующих лагеря: на тех, кто пишет тесты и тех, кто нет.&#xA;Спойлер: я за авто-тесты.&#xA;В интернете очень много аргументов как за, так и против. Я решил собрать свой собственный список аргументов за юнит-тесты.&#xA;1 Тесты пишутся не для того, чтобы протестировать каждое логическое условие и всевозможные комбинации входных и выходных данных.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Тестирование REST клиентов</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/mock-server/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 19:37:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/mock-server/</guid>
      <description>Последние несколько дней я работал над декодированием сигналов со спутника SMOG-P. Помимо декодирования самого протокола я решил заморочиться и написать полноценную интеграцию между leosatdata.com и gnd.bme.hu.&#xA;Gnd bme - это сайт, на котором отображаются последние пакеты, принятые со спутника, общая информация о том, как декодировать сигнал.&#xA;Но самое интересное заключается в том, что этот сайт предоставляет небольшой API, чтобы можно было программно отправлять им данные. На самом сайте нет описания этого API, но я внимательно посмотрел исходники и нашёл в них всё необходимое.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Тестирование JSP тэгов</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/jsp-tag-testing/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2019 12:48:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/jsp-tag-testing/</guid>
      <description>Недавно для себя открыл совершенно бесплатный для open source проектов sonarcloud. Я верю, что статичный анализ кода - это очень полезная штука, поэтому сразу же решил перевести свои наиболее популярные проекты туда.&#xA;Среди них был достаточно маленький проект jtimeago. Это небольшая библиотека jsp тэгов для вывода дат.&#xA;После добавления проекта через travis, я увидел, что jtimeago полностью зеленый.&#xA;Если зайти на страницу проекта в sonarcloud, то видно, что все показатели хорошие за исключением нескольких мелких code smells.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
