<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>plutosdr on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/plutosdr/</link>
    <description>Recent content in plutosdr on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Aug 2021 09:47:18 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/plutosdr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Задержка в sdr-modem</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/sdr-modem-latency/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 09:47:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/sdr-modem-latency/</guid>
      <description>В предыдущей статье я планировал реализовать не только отправку, но и приём сигнала с помощью plutosdr. Спустя месяц и несколько важных рефакторингов, я сделал всё, что хотел. Теперь можно напрямую сравнивать приём через plutosdr и через sdr-server. Понятное дело, через plutosdr будет намного быстрее. Мне же хотелось узнать насколько быстрее и померить эту задержку.
Описание стенда Алгоритм тестирования для plutosdr и sdr-server выглядит следующим образом:
 создать сообщение отправить в sdr-modem записать время отправки принять это же сообщение из sdr-modem найти разницу между временем отправки и получения  Для того чтобы отправить сообщение, его нужно закодировать во фрейм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Передача сигнала с помощью plutosdr</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/plutosdr-tx/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 10:58:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/plutosdr-tx/</guid>
      <description>Последние несколько месяцев я напряжённо работаю над своим проектом sdr-modem. Он представляет собой небольшой TCP сервер, который получает массив байт от клиента и передаёт их с помощью радио сигнала в эфир. Также он может и получать сигнал, декодировать и отправлять клиентам поток байтов.
Пару недель назад я наконец-то дописал основную функциональность и тесты. Пришло время протестировать его работу в реальных условиях. Для этого я сделал небольшой тестовый стенд:
 java приложение соединяется с sdr-modem по TCP и отправляет массив байтов.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
