<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>спутники on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/%D1%81%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in спутники on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Sep 2024 20:01:18 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/%D1%81%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Точное управление антенной с помощью SkyWatcher Allview</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/skywatcher-smooth-tracking/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 20:01:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/skywatcher-smooth-tracking/</guid>
      <description>Немного повозившись с протоколом SkyWatcher Allview, я понял, что алгоритм управления поворотным устройством можно улучшить. В текущем виде он выглядит следующим образом:&#xA;Каждую секунду Рассчитывается положение спутника относительно текущей позиции Если оно отличается от предыдущего на заданную дельту (по-умолчанию 5°), то Отправляется команда на поворотное устройство с новыми координатами Этот алгоритм достаточно простой и надёжный, но непонятно 5° - это минимальная ошибка или максимальная? А можно ли придумать такой алгоритм, который наводил бы антенну с точностью меньше одного градуса?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Управление моторами SkyWatcher</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/skywatcher-direct/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 23:12:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/skywatcher-direct/</guid>
      <description>Этим летом мне удалось пару раз выбраться на природу вместе с поворотным устройством SkyWatcher AllView. И я в очередной раз убедился, что текущая схема подключения слишком хлопотная и ненадежная: сначала нужно подключить моторы к пульту управления SynScan, а потом отдельным USB кабелем подключить SynScan к Raspberry. При этом все эти USB контакты шатаются, их сдувает ветром, они короткие и их нужно подключать в определённой последовательности. Именно поэтому я решил сделать ещё один заход на прямое подключение к моторам.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Практическое применение фильтра Байера</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/bayer-filter/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:50:17 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/bayer-filter/</guid>
      <description>Введение Недавно я обнаружил, что спутник RoseyCubesat-1 отправляет изображения из космоса и, конечно же, мне захотелось их декодировать. К сожалению, официального описания формата я не нашёл. Зато нашёл вполне работающий декодер на GitHub. Пакеты с камеры имеют тип 0xA40C и отлично встраиваются в уже существующий декодер: RoseyCubesatBeacon.&#xA;Каждый пакет со спутника содержит:&#xA;Название Размер (байт) Описание sequenceId 2 Всегда 0. Можно игнорировать isPreview 1 Позволяет понять изображение - это небольшое превью размером 48х36 или полноценное - 480х360 elementId 2 Порядковый номер пакета в изображении data 80 Массив байт с данными изображения.</description>
    </item>
    <item>
      <title>AMSAT-UK 2022</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/amsat-uk-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 20:52:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/amsat-uk-2022/</guid>
      <description>В этом году я съездил на AMSAT-UK 2022 и выступил там с речью. Рассказал о том, как увеличивал количество данных, получаемых со спутников, разные трюки и планы.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Отслеживание спутников с помощью Javascript и D3</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/satellite-d3/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 22:19:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/satellite-d3/</guid>
      <description>В следующем месяце я планирую поехать на фестиваль Electromagnetic field. Ну, а чтобы не ехать с пустыми руками, я решил взять с собой поворотное устройство и сделать стенд, на котором будет работать r2cloud. Просто поворачивающейся антенны мне показалось недостаточно, поэтому я придумал дать доступ к r2cloud, где каждый желающий может посмотреть за каким спутником ведётся наблюдение, какие данные получены, какие спутники на подлёте. К сожалению, в r2cloud нет понятия ролей и нельзя создать пользователя с правами &amp;ldquo;только чтение&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Антенна Aurel GP 433</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/aurel-gp-433/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 12:10:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/aurel-gp-433/</guid>
      <description>Недавно я получил в подарок вот такую замечательную антенну - Aurel GP 433:&#xA;Она работает на частоте 433МГц в ISM диапазоне и позволяет получать сигналы со спутников, смодулированные с помощью технологии LoRa.&#xA;С её помощью мне удалось принять несколько пакетов со спутника NORBI. Он как раз передаёт на частоте 433Мгц. Далее мне захотелось понять характеристики антенны на частоте 401Мгц. На ней передают недавно запущенные спутники семейства FOSSASAT.&#xA;Для этого я измерил коэффициент обратных потерь для разных частот.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Восстановление jpeg файлов</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/restore-jpeg-file/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 14:40:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/restore-jpeg-file/</guid>
      <description>1kuns-pf уже давно сгорел в плотных слоях атмосферы, но он оставил яркий след в базе данных Satnogs. Это самый наблюдаемый спутник на текущий момент. За два года своей работы сообщество приняло около 6 миллионов сообщений.&#xA;Я решил посмотреть, что же это за данные и как то нормализировать их. Так как спутник сгорел, то в результате должен получиться законченный датасет, удобный для анализа.&#xA;У меня есть описание формата трёх типов данных:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Протокол Pacsat</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/pacsat/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 22:50:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/pacsat/</guid>
      <description>Вступление 30 лет назад, когда я ещё под стол ходил, собрались умные люди и придумали протокол под названием Pacsat. Этот протокол позволял обмениваться сообщениями и файлами через спутники. Звучит, как будто в конце 80-х решили придумать космический FTP сервер. Всё это, а так же многое другое я обнаружил, когда решил декодировать Falconsat-3. В голове почему-то сразу всплыли ББС, телетайпы и запахло пылью. Недолго думая, я решил погрузиться в мир старины и заняться активной археологией.</description>
    </item>
    <item>
      <title>r2weather - Открытые метеоснимки из космоса</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/r2weather/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2020 14:05:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/r2weather/</guid>
      <description>В последнее время я очень много писал про r2weather. В том числе про различные технические особенности реализации. В этой же статье я хочу описать общую схему работы.&#xA;Введение За Землёй наблюдает множество метеорологических спутников. Основная их задача - получение различных метеосников поверхности Земли. Эти данные используются в различных моделях. Например, чтобы предсказывать погоду, таяние полярных льдов или плотность распределения плактона в прибрежных водах.&#xA;Одним из таких спутников является Метеор-М №2. Помимо множества разных камер, на нём установлена камера МСУ-МР.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Полевые испытания поворотного устройства</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/rotator-for-r2cloud-3/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 21:39:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/rotator-for-r2cloud-3/</guid>
      <description>Очередная неделя тестирования поворотного устройства принесла удивительные результаты. Для начала, немного изменений по сравнению с предыдущей неделей.&#xA;Работа от батареек. В этот раз я решил попробовать работать от батареек. Это должно уменьшить количество помех, приходящих из сети. Не то, чтобы их очень много, но я надеялся уменьшить noise floor. Кстати, кто-нибудь знает как это перевести на русский язык?&#xA;70см фильтр Недавно мне пришёл новый 70см фильтр, который я протестировал в предыдущей статье.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Поворотное устройство - продолжение</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/rotator-for-r2cloud-2/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 20:04:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/rotator-for-r2cloud-2/</guid>
      <description>Каждый раз, когда я выхожу тестировать поворотное устройство, находятся удивительные и разнообразные ошибки. Если в прошлый раз после включения вообще ничего не происходило, то на этот раз что-то явно пошло не так.&#xA;Главные отличия от предыдущей версии:&#xA;крепление антенны более надёжное. Я использовал стандартные крепления, которые шли в комплекте с поворотным устройством. Несмотря на более громоздкую конструкцию, антенна закреплена гораздо прочнее. облучатели для 70см теперь вертикально расположены. По идее это должно улучшить качество приёма.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Поворотное устройство для r2cloud</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/rotator-for-r2cloud/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 18:41:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/rotator-for-r2cloud/</guid>
      <description>Введение Последние несколько недель я активно работал над поддержкой поворотных устройств в r2cloud. Тут стоит немного рассказать зачем вообще нужны поворотные устройства и направленные антенны.&#xA;Если совсем грубо, то существует несколько основных классов антенн: всенаправленные, направленные и фазовые решётки. Мой проект до недавнего времени поддерживал только всенаправленные антенны.&#xA;Причина достаточно проста: они просты в настройке и установке. При этом здесь нет движущихся частей и такие антенны могут работать сразу в нескольких диапазонах.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Геокодирование спутниковых снимков: Тайлы</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/georeferencing-tiles/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 20:52:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/georeferencing-tiles/</guid>
      <description>Это финальная статья о том, как геокодировать спутниковые снимки. Здесь я постараюсь описать, а что же делать дальше с полученным GeoTIFF файлом. Если интересно о том, как получить GeoTIFF, то можно почитать предыдущие статьи:&#xA;Введение Опорные точки GeoTIFF Тайлы QGIS GeoTIFF, полученный на предыдущем шаге выглядит правдоподобно, но хочется убедиться, что проекция выполнена правильно. Самый простой способ - это наложить файл на настоящую карту. Для этого достаточно взять бесплатную QGIS и добавить слой OpenStreetMap:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Геокодирование спутниковых снимков: опорные точки</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/georeferencing-gcp/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 18:15:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/georeferencing-gcp/</guid>
      <description>Начало В прошлом посте я описал основные шаги, необходимые для геокодирования изображения. Здесь же, я хочу более подробно описать алгоритм получения опорных точек. Опорная точка - это отображение координат пиксела (X, Y) на географические координаты (широта, долгота).&#xA;Зная список опорных точек, можно растянуть изображение по ширине и высоте так, чтобы оно совпало с картой. Их, например, можно задать вручную в любой ГИС. Обычно выбирают береговые линии с характерными полуостровами:&#xA;Мне же такой способ не подходит, так как я хочу делать это в автоматическом режиме.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Геокодирование спутниковых снимков: Введение</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/georeferencing-satellite-images/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 09:33:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/georeferencing-satellite-images/</guid>
      <description>Начало Пару лет назад я научился получать изображение со спутника Метеор-М2. Тогда я подробно прошёлся по всей модели OSI, начиная с физического уровня rtl-sdr и заканчивая транспортным LRPT. Все наработки я интегрировал в r2cloud, и с тех пор у меня в автоматическом режиме сохраняются все изображения.&#xA;Однако, меня не покидало ощущение некоторой незавершённости задачи. Изображения-то я получал, но что делать с ними дальше совершенно не знал. Вернее, конечно же, знал: как и любой другой метеорологический снимок, он нужен для того, чтобы предсказывать погоду.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Работа с Orekit</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/orekit/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 10:05:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/orekit/</guid>
      <description>Совсем недавно я обнаружил программу LicenseFinder. Она позволяет сканировать проект и найти все лицензии, которые используются в зависимостях. Это очень удобно, так как не все лицензии совместимы между собой. Я решил проверить свои open source проекты и обнаружил нестыковку лицензий для r2cloud. У меня использовалась библиотека predict4java с лицензией GPL-v2, а у моего проекта лицензия Apache 2.0. Такая зависимость фактически означает, что мой проект тоже должен распространяться под лицензией GPL-v2. И этого мне совсем не хотелось.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Декодирование телеметрии D-STAR ONE</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/dstar1-telemetry/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 14:14:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/dstar1-telemetry/</guid>
      <description>Я уже давно декодирую телеметрию с D-STAR ONE, но совсем недавно, просматривая логи базовой станции, наткнулся на следующую ошибку:&#xA;unable to parse beacon java.io.EOFException at java.base/java.io.DataInputStream.readUnsignedByte(DataInputStream.java:295) at ru.r2cloud.jradio.dstar1.PayloadData.&amp;lt;init&amp;gt;(PayloadData.java:102) at ru.r2cloud.jradio.dstar1.Dstar1Beacon.readBeacon(Dstar1Beacon.java:27) at ru.r2cloud.jradio.Beacon.readExternal(Beacon.java:16) Эта случайная ошибка в логах и моя любознательность стали причиной интересного расследования, которое значительно улучшило качество приёма телеметрии.&#xA;Расследование Как обычно, в таких случаях, я скачал сырые данные и попытался воспроизвести ошибку локально. Код Dstar1Beacon достаточно простой, поэтому остановившись в дебаг-режиме, я сразу понял в чём дело.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Разговоры о приёме сигналов со спутников</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/big-beard-theory/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 22:31:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/big-beard-theory/</guid>
      <description>Зашёл в гости к подкасту Big Beard Theory поговорить о спутниках и приёме сигналов с них. Огромное спасибо Антону за приглашение и помощь в организации выпуска.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Сигналы со спутников</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/satellite-signal/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 15:51:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/satellite-signal/</guid>
      <description>До того как заняться приёмом сигналов со спутников, я ничего не знал о радио сигналах. Тем более о радио сигналах со спутников. В моём представлении это было: навести антенну на спутник и выставить частоту приёма.&#xA;На самом деле частота сигнала меняется и на спектограмме выглядит как-то вот так:&#xA;Если схематично представить, то принимаемый сигнал будет выглядеть вот так:&#xA;С этим сигналом есть 2 проблемы (на самом деле больше):&#xA;Эффект Доплера. Спутник движется очень быстро, поэтому частота будет смещаться.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Я слежу за спутниками</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/satellite-telemetry/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:40:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/satellite-telemetry/</guid>
      <description>Вступление Иногда в разговоре с разными людьми речь заходит о моём хобби. В таком случае я говорю, что слежу за спутниками. Для большинства это объяснение не слишком-то информативно, поэтому оно идеально подходит для того, чтобы продолжить разговор и одновременно возбудить любопытство. Однако, не все могут лично со мной пообщаться, поэтому в этом посте я хотел бы рассказать о том, что такое - следить за спутниками.&#xA;Телеметрия Первое, что приходит людям на ум, когда говоришь &amp;ldquo;следить за спутниками&amp;rdquo; - это шпионские страсти.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Декодирование телеметрии Aistechsat-3</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/aistechsat-3/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 14:40:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/aistechsat-3/</guid>
      <description>Вступление Наступило лето, а это значит начался отпускной сезон. Самое время немного расслабиться и добавить декодирование телеметрии для новых спутников. С января Daniel добавил десяток новых спутников. Я начал с Aistechsat-3.&#xA;Декодирование Как и в других случаях я взял готовый демодулятор и реализовал его на Java. Daniel написал, что формат телеметрии задокументирован, но он не успел задекодировать телеметрию.&#xA;Казалось бы, что может пойти не так? Документация есть, данные есть. Надо просто написать код.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Java и без 16Gb памяти?</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/java-small-heap/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2017 15:11:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/java-small-heap/</guid>
      <description>Однажды меня посетила мысль о том, что надо закодить что-нибудь на Java для RaspberryPI. Предыстория того, как я дошёл до жизни такой, сама по себе потянет на отдельный пост. Но вот сочные технические подробности, трудности и счастливый конец ниже под катом.&#xA;Постановка задачи Немного разочаровавшись в движении проекта satnogs, я решил попробовать сам написать базовую станцию для приёма радио сигналов на raspberry pi. Проанализировав текущую функциональность satnogs и сложив с собственным заскорузлым enterprise пониманием того, что такое стабильная платформа, я придумал следующие требования:</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
