<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>embedded on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/embedded/</link>
    <description>Recent content in embedded on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Aug 2020 18:30:18 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/embedded/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Время в Raspberrypi - 3</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/time-raspberrypi-3/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 18:30:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/time-raspberrypi-3/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Да сколько уже можно про время в Raspberrypi?!&amp;rdquo; - скажут некоторые. Однако, несмотря на две предыдущие статьи, мне есть о чём написать. Опять.
Как я уже неоднократно писал, время можно получить двумя способами:
 подключившись к интернету используя RTC модуль  На некоторых станциях у меня стоит RTC модуль, на некоторых нет. Но я не особо переживал по этому поводу, так как станции имели постоянное подключение к интернету.
Запах приключений Всё работало очень хорошо и стабильно, до тех пор пока я не обратил на странное поведения в логах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Время в Raspberrypi - 2</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/time-raspberrypi-2/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 21:35:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/time-raspberrypi-2/</guid>
      <description>Прошёл почти год с момента написания оригинальной статьи про время в Raspberrypi, и вот я уже снова столкнулся с этой проблемой. На этот раз мне захотелось сделать мобильную станцию слежения за спутниками вместе с поворотным устройством. Мобильность в данном случае означает то, что я могу принести станцию в поле, поймать несколько сигналов во время чтения книги, отнести домой и залить результаты в https://r2server.ru. Проблема оказалась там, где её никто не ждал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Время в Raspberrypi</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/time-raspberrypi/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 14:22:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/time-raspberrypi/</guid>
      <description>Разобраться со временем в Raspberrypi (RPi) меня сподвиг один достаточно неприятный баг. В какой то момент моя базовая станция r2cloud просто переставала отправлять данные на сервер. В логах приложения при этом появляется следующая ошибка:
Jun 07 09:17:51 raspberrypi java[472]: java.lang.IllegalArgumentException: Bad sample time: 1559899071. Last update time was 1559902330, at least one second step is required Jun 07 09:17:51 raspberrypi java[472]: at com.aerse.core.RrdDb.store(RrdDb.java:799) Jun 07 09:17:51 raspberrypi java[472]: at com.aerse.core.Sample.update(Sample.java:194)  Что же это означает?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление сертификатами с помощью протокола ACME</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/java-acme/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 16:45:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/java-acme/</guid>
      <description>Возникла передо мной такая задача: автоматический выпуск сертификатов для Web приложения. И требования:
 CA должны доверять все браузеры т.е. самоподписанные сертификаты не подходят; желательно бесплатно; Выпуск надо делать программно с помощью Java Embedded compact1 profile. Это всё по следам Java и без 16Gb памяти?.  Наверное многие уже слышали про бесплатные сертификаты от LetsEncrypt и certbot. А можно ли certbot заменить Java?
ACME Многие, конечно, любят LetsEncrypt за бесплатные сертификаты, которые, фактически, позволят перевести весь вэб на https.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
