<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Grafana on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/grafana/</link>
    <description>Recent content in Grafana on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Mar 2025 20:19:18 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/grafana/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Сбор метрик с помощью Fluent-bit</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/fluent-bit-metrics/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 20:19:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/fluent-bit-metrics/</guid>
      <description>При обсуждении систем мониторинга всё чаще упоминается связка Prometheus и Grafana как стандартное решение. Она, вероятно, приобрела популярность за счёт простоты сбора метрик. Prometheus придумали простой HTTP проткол, который позволяет получать метрики с различных систем. Но мне Prometheus не совсем подходит, и вот почему:&#xA;Счётчики в нём работают не так, как хотелось бы. Есть даже известная проблема, которую закрыли с пометкой &amp;ldquo;won&amp;rsquo;t fix&amp;rdquo;. Использование pull-модели для получения данных. Несмотря на преимущества такого подхода, он менее удобен для отправки метрик с краткосрочных процессов.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Оповещения из Grafana в Telegram</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/alert-grafana-telegram/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 15:20:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/alert-grafana-telegram/</guid>
      <description>В прошлой статье я настроил отправку логов в Loki и отображение в Grafana. Интеграция работает отлично, и следующим логичным шагом будет отправка ошибок на телефон. Из-за того, что все мои сервисы отправляют ошибки только в случае реальных ошибок, таких нотификаций не должно быть много и можно попробовать отправлять напрямую без дополнительных фильтров.&#xA;Настройка Grafana Оповещения в Grafana работают по следующему принципу: необходимо сконфигурировать запрос к datasource, который должен вернуть число. В противном случае будет ошибка:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Централизованное хранение логов с помощью Loki и Fluent-bit</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/logging-with-loki-fluent-bit/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 15:40:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/logging-with-loki-fluent-bit/</guid>
      <description>Введение Во всех моих проектах действует принцип &amp;ldquo;логи не должны содержать ошибок&amp;rdquo;. Это значит, что как только появляется ошибка в логах, я должен с ней разобраться. Это может показаться занудством, но на практике, разбирая даже самые очевидные и небольшие проблемы, я открывал для себя много нового. По мере увеличения количества устройств в сети, их становится всё сложнее и дольше проверять на наличие ошибок. Чтобы решить эту проблему, нужно скидывать логи в какое-то центральное место и посылать оповещения если появилась ошибка.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
