<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>design on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/design/</link>
    <description>Recent content in design on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Sep 2020 22:50:18 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Оптимизация расписания</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/r2cloud-scheduler/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 22:50:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/r2cloud-scheduler/</guid>
      <description>Задачка А вот задачка для любителей алгоритмов. Необходимо максимизировать время наблюдения за спутниками. Поясню поподробнее, в чём же она заключается. Итак, есть станция слежения за спутниками. В один момент времени она может записывать сигнал только с одного пролетающего спутника. Спутники летают независимо друг от друга и их количество фиксированно. Можно считать, что пролетают они над одной и той же точкой одинаковое количество раз в день. Но время пролёта случайное. В один момент времени над станцией могут пролетать два и более спутника.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Регистрация пользователей: 5 обязательных вещей</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/design-registration/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 14:40:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/design-registration/</guid>
      <description>Есть множество причин по которым может потребоваться собственная регистрация в своём сервисе. Это может быть как скорость разработки (нет необходимости изучать многочисленные API для интеграции), так и дополнительные требования к приватности данных. В регистрации пользователя нет ничего сложного: достаточно спросить его имя и пароль, добавить соль к паролю и сохранить это в базу. Однако, по мере эксплуатации, возникают различные ситуации, которые были не предусмотрены при дизайне системы. Ниже я собрал 5 вещей, полученные кровью и пОтом, багами в проде и мучительными часами ожиданий обычных пользователей.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>