<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>design on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/design/</link>
    <description>Recent content in design on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Oct 2020 17:23:18 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Коварные нули</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/how-to-map-zero/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 17:23:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/how-to-map-zero/</guid>
      <description>Всё началось в того, что мне захотелось добавить поддержку plutosdr в свой проект r2cloud. Для этого я открыл код, который читает данные из rtlsdr и увидел следующее:
for (int i = 0; i &amp;lt; 0x100; ++i) { lookupTable[i] = ((i &amp;amp; 0xff) - 127.4f) * (1.0f / 128.0f); } Мой глаз зацепился за 127.4. Я не помню откуда у меня этот код, но число 127.4 выглядит уж больно подозрительно. Во-первых, алгоритм какой-то сложный, а во-вторых странное число.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оптимизация расписания</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/r2cloud-scheduler/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 22:50:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/r2cloud-scheduler/</guid>
      <description>Задачка А вот задачка для любителей алгоритмов. Необходимо максимизировать время наблюдения за спутниками. Поясню поподробнее, в чём же она заключается. Итак, есть станция слежения за спутниками. В один момент времени она может записывать сигнал только с одного пролетающего спутника. Спутники летают независимо друг от друга и их количество фиксированно. Можно считать, что пролетают они над одной и той же точкой одинаковое количество раз в день. Но время пролёта случайное. В один момент времени над станцией могут пролетать два и более спутника.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Регистрация пользователей: 5 обязательных вещей</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/design-registration/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 14:40:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/design-registration/</guid>
      <description>Есть множество причин по которым может потребоваться собственная регистрация в своём сервисе. Это может быть как скорость разработки (нет необходимости изучать многочисленные API для интеграции), так и дополнительные требования к приватности данных. В регистрации пользователя нет ничего сложного: достаточно спросить его имя и пароль, добавить соль к паролю и сохранить это в базу. Однако, по мере эксплуатации, возникают различные ситуации, которые были не предусмотрены при дизайне системы. Ниже я собрал 5 вещей, полученные кровью и пОтом, багами в проде и мучительными часами ожиданий обычных пользователей.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>