<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>космонавтика on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/%D0%BA%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in космонавтика on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jun 2020 18:41:18 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/%D0%BA%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Поворотное устройство для r2cloud</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/rotator-for-r2cloud/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 18:41:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/rotator-for-r2cloud/</guid>
      <description>Введение Последние несколько недель я активно работал над поддержкой поворотных устройств в r2cloud. Тут стоит немного рассказать зачем вообще нужны поворотные устройства и направленные антенны.
Если совсем грубо, то существует несколько основных классов антенн: всенаправленные, направленные и фазовые решётки. Мой проект до недавнего времени поддерживал только всенаправленные антенны.
Причина достаточно проста: они просты в настройке и установке. При этом здесь нет движущихся частей и такие антенны могут работать сразу в нескольких диапазонах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Разговоры о приёме сигналов со спутников</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/big-beard-theory/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 22:31:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/big-beard-theory/</guid>
      <description>Зашёл в гости к подкасту Big Beard Theory поговорить о спутниках и приёме сигналов с них. Огромное спасибо Антону за приглашение и помощь в организации выпуска.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Я слежу за спутниками</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/satellite-telemetry/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:40:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/satellite-telemetry/</guid>
      <description>Вступление Иногда в разговоре с разными людьми речь заходит о моём хобби. В таком случае я говорю, что слежу за спутниками. Для большинства это объяснение не слишком-то информативно, поэтому оно идеально подходит для того, чтобы продолжить разговор и одновременно возбудить любопытство. Однако, не все могут лично со мной пообщаться, поэтому в этом посте я хотел бы рассказать о том, что такое - следить за спутниками.
Телеметрия Первое, что приходит людям на ум, когда говоришь &amp;ldquo;следить за спутниками&amp;rdquo; - это шпионские страсти.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enterprise Java на страже космоса</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/enterprise-java-space/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 12:48:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/enterprise-java-space/</guid>
      <description>Научно технический прогресс постепенный по своей природе. Никто не берет горсть песка с пляжа и делает из нее компьютер. Мы берем грубые инструменты и создаем с помощью них более качественные. Затем с помощью последних еще более точные и так далее. Каждое малое усовершенствование - это ступенька прогресса и все они должны быть пройдены.
Председатель Шенчжи Ян.
 В сознании каждого человека есть одна простая мысль: космические технологии - это сложно.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>