<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>r2weather on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/r2weather/</link>
    <description>Recent content in r2weather on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2020 14:05:18 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/r2weather/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>r2weather - Открытые метеоснимки из космоса</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/r2weather/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2020 14:05:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/r2weather/</guid>
      <description>В последнее время я очень много писал про r2weather. В том числе про различные технические особенности реализации. В этой же статье я хочу описать общую схему работы.
Введение За Зёмлей наблюдает множество метеорологических спутников. Основная их задача - получение различных метеосников поверхности Земли. Эти данные используются в различных моделях. Например, чтобы предсказывать погоду, таяние полярных льдов или плотность распределения плактона в прибрежных водах.
Одним из таких спутников является Метеор-М №2. Помимо множества разных камер, на нём установлена камера МСУ-МР.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ошибки прозрачности в gdal2tiles</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/gdal2tiles-transparency/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 22:21:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/gdal2tiles-transparency/</guid>
      <description>В своей работе над r2weather.ru я нахожу множество багов. Иногда они случаются по собственной глупости, а иногда появляются в самых неожиданных местах. Причём, ошибки связаны не только с программированием и различными алгоритмами, но и со странным поведением внешних систем.
Из недавнего, я обнаружил на результирующей карте совершенно странные полупрозрачные полоски толщиной один-два пиксела.
Выглядит это, прямо скажем, не очень. Особенно на большой карте мира.
Исследование Вообще, я специально конвертирую jpeg-файл, принимаемый со спутника в формат .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прозрачность в GeoTIFF</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/geotiff-transparency/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 16:15:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/geotiff-transparency/</guid>
      <description>Работа над r2weather.ru идёт полным ходом, а значит появляются и фиксятся различные баги. Один из последних и самых интересных - настройка прозрачности.
После того, как я создал GeoTIFF и нарезал его на тайлы с помощью gdal2tiles у меня получился следующий результат:
Если присмотреться, то можно увидеть отдельные &amp;ldquo;выколотые&amp;rdquo; пикселы там, где находится море. А если взять ночную фотографию, то такие пикселы еще более заметны:
Это явно ошибка определения прозрачности, так как на оригинальном изображении этой проблемы нет.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>