<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>deb on dernasherbrezon</title>
    <link>http://dernasherbrezon.com/tags/deb/</link>
    <description>Recent content in deb on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Nov 2017 13:51:18 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://dernasherbrezon.com/tags/deb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Тестирование debian пакетов в Travis-CI</title>
      <link>http://dernasherbrezon.com/posts/test-deb-travis/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2017 13:51:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://dernasherbrezon.com/posts/test-deb-travis/</guid>
      <description>Возникла передо мной такая задача: тестирование debian пакета. И требования:
 пакет устанавливает и стартует systemd сервис. используются native armhf библиотеки  Тестирование должно включать в себя:
 установка пакета на чистую систему: проверка наличия зависимостей запуск: проверка зависимостей в рантайме тестирование запущенного приложения: проверка prod конфигурации  Введение Как обычно, первым делом необходимо оглядеться по сторонам и поискать уже существующие решения и подходы. Системе Debian уже 20+ лет и я не должен быть первым, кому пришло в голову тестирование пакетов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дистрибьюция Java приложений</title>
      <link>http://dernasherbrezon.com/posts/java-dist/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2015 13:55:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://dernasherbrezon.com/posts/java-dist/</guid>
      <description>Удивительно, но факт - дистрибьюция Java приложений в 21 веке по прежнему огромный костыль. Разработчики до сих пор придумывают способы вроде rsync/copy-paste/wget для установки java приложений на сервер. И только монструозные enterprise production ready платформы иногда позволяют сделать чуть больше - откатить приложение на предыдущую версию. В этой статье я хотел бы рассказать о доступном и простом способе организации дистрибьюции.
deb и apt В мире существует множество действительно гигантских репозиториев приложений и инструментов по их дистрибьюции.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>