<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>monitoring on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/monitoring/</link>
    <description>Recent content in monitoring on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2019 21:22:18 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/monitoring/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Логирование из Java в Journald</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/journald-java/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 21:22:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/journald-java/</guid>
      <description>Недавно обнаружил одну интересную особенность journald, которую сразу же решил использовать в r2cloud.
Для начала немного о том, как вообще работает логирование. Большинство Linux дистрибутивов перешли на systemd. Эта система имеет множество различных фич, в том числе поддержку логирования - journald. Чем же это логирование лучше syslog:
 Структурированные логи. Каждая запись в логе имеет некоторую мета информацию. Например, уровень (INFO, DEBUG, ERROR), дату, сообщение и пр. В syslog же, запись в логе это строка текста, которую нужно правильно парсить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мониторинг Raspberry PI</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/raspberrypi-monitoring/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 12:45:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/raspberrypi-monitoring/</guid>
      <description>Возникла передо мной такая задача: сделать мониторинг Raspberry PI. И требования:
 самодостаточность. Возможность показывать статус и исторические данные без доступа в интернет; работа в Java Embedded compact1 profile. Это всё по следам Java и без 16Gb памяти?.  Анализ требований Здесь и далее под мониторингом системы я буду понимать сбор time series данных. Например, JVM heap size или количество обработанных сообщений за интервал.
Самодостаточность автоматически означает, что данные надо хранить локально.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
