<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gdal on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/gdal/</link>
    <description>Recent content in gdal on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 07 May 2020 22:21:18 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/gdal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ошибки прозрачности в gdal2tiles</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/gdal2tiles-transparency/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 22:21:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/gdal2tiles-transparency/</guid>
      <description>В своей работе над r2weather.ru я нахожу множество багов. Иногда они случаются по собственной глупости, а иногда появляются в самых неожиданных местах. Причём, ошибки связаны не только с программированием и различными алгоритмами, но и со странным поведением внешних систем.
Из недавнего, я обнаружил на результирующей карте совершенно странные полупрозрачные полоски толщиной один-два пиксела.
Выглядит это, прямо скажем, не очень. Особенно на большой карте мира.
Исследование Вообще, я специально конвертирую jpeg-файл, принимаемый со спутника в формат .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Геокодирование спутниковых снимков: GeoTIFF</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/georeferencing-geotiff/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 18:09:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/georeferencing-geotiff/</guid>
      <description>Начало Итак, в прошлом посте я описал основные шаги, необходимые для получения списка опорных точек. Следующим шагом будет создание файла в формате GeoTIFF. Это подмножество формата tiff, в котором хранится дополнительная геоинформация. Почти все современные ГИС поддерживают этот формат, поэтому в нём распространяются как карты Google Earth, так и панорамы съёмки квадрокоптерами.
GDAL Для работы с GeoTIFF форматом существует множество библиотек. Наиболее популярная и открытая - GDAL. Она позволяет создавать и редактировать GeoTIFF, выполнять преобразование из одной проекции в другую, создавать тайлы.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
