<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gnuradio on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/gnuradio/</link>
    <description>Recent content in gnuradio on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Aug 2020 10:22:18 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/gnuradio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Расчёт вероятности ошибки для FSK демодулятора</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/jradio-ber-fsk/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 10:22:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/jradio-ber-fsk/</guid>
      <description>Введение Прошёл почти год с того момента, когда я измерял BER для BPSK демодулятора. И вот пришло время измерить вероятность ошибки для FSK демодулятора. Поводом к такому исследованию послужило большое количество спутников, передающих частотно-модулированный сигнал. Мне хотелось прежде всего измерить текущие характеристики демодулятора, чтобы в последствии можно было его улучшать.
Описание теста С прошлого раза я решил существенно поменять методологию. Раньше для подсчёта ошибок использовалось скремблирование. Все полученные нулевые биты делились на 6, из-за характеристик полинома скремблера и дифференциального кодирования.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сигналы со спутников</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/satellite-signal/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 15:51:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/satellite-signal/</guid>
      <description>До того как заняться приёмом сигналов со спутников, я ничего не знал о радио сигналах. Тем более о радио сигналах со спутников. В моём представлении это было: навести антенну на спутник и выставить частоту приёма.
На самом деле частота сигнала меняется и на спектограмме выглядит как-то вот так:
Если схематично представить, то принимаемый сигнал будет выглядеть вот так:
С этим сигналом есть 2 проблемы (на самом деле больше):
 Эффект Доплера.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Расчёт вероятности ошибки для BPSK демодулятора</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/jradio-ber-bpsk/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 10:22:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/jradio-ber-bpsk/</guid>
      <description>Введение Спустя несколько недель я наконец-то закончил одну очень важную задачу - расчёт вероятности ошибки в BSPK демодуляторе. Почему это важно? Демодулятор работает с сигналом, который проходит через физическую среду. В этой среде возможны сильные или слабые возмущения, которые непосредственно влияют на сигнал. И принимаемый сигнал может меняться со временем от хорошего до плохого и обратно. Из-за этого нельзя однозначно сказать демодулятор &amp;ldquo;работает&amp;rdquo; или &amp;ldquo;не работает&amp;rdquo;. Чтобы оценить его эффективность, необходимо симулировать среду передачи данных и сказать сколько ошибок он выдаёт при разных возмущениях среды.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DSP на Java</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/dsp-java/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 17:22:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/dsp-java/</guid>
      <description>Java - язык программирования общего назначения. Общего назначения - значит можно писать почти любые программы. Вот я и попытался написать программу, которую обычно пишут на С или C++. Под катом я попытаюсь рассказать, как я декодировал спутниковые снимки с Метеор-М №2.
Предисловие Когда я впервые заинтересовался декодированием спутниковых сигналов, то был, прямо говоря, удивлён. Сейчас софт для декодирования сигналов выглядит так же, как и библиотеки общего назначения лет 20 назад. Каждый пишет, что хочет, в каком хочет формате и совершенно не заботится о результатах.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
