<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>vuejs on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/vuejs/</link>
    <description>Recent content in vuejs on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Apr 2022 22:19:18 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/vuejs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Отслеживание спутников с помощью Javascript и D3</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/satellite-d3/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 22:19:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/satellite-d3/</guid>
      <description>В следующем месяце я планирую поехать на фестиваль Electromagnetic field. Ну, а чтобы не ехать с пустыми руками, я решил взять с собой поворотное устройство и сделать стенд, на котором будет работать r2cloud. Просто поворачивающейся антенны мне показалось недостаточно, поэтому я придумал дать доступ к r2cloud, где каждый желающий может посмотреть за каким спутником ведётся наблюдение, какие данные получены, какие спутники на подлёте. К сожалению, в r2cloud нет понятия ролей и нельзя создать пользователя с правами &amp;ldquo;только чтение&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Сравнение JSP и VueJS</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/compare-jsp-vuejs/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2019 07:14:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/compare-jsp-vuejs/</guid>
      <description>Споры о том, насколько SPA лучше или хуже проверенных серверных технологий, не утихают до сих пор. Сторонники SPA (React, Angular, VueJS) в один голос говорят насколько это просто и удобно. Сторонники серверных технологий (PHP, JSP, ASP) ничего не говорят, потому что их мало и они заняты разработкой. Из-за того, что оба подхода достаточно разные, то и сравнивать их очень сложно. Зачастую сравнение сваливается во вкусовщину, так как нет людей, которые бы разрабатывали как с помощью одних, так и с помощью других.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Создание VueJS компонента</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/creating-vuejs-component/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 17:33:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/creating-vuejs-component/</guid>
      <description>Введение Мне очень нравится идея маленьких переиспользуемых компонент. Если передо мной встаёт задача добавить какой-нибудь функционал, я прежде всего трачу некоторое время на поиск уже существующего решения. Так и в этот раз. Немногие знают, что r2cloud - это полноценный REST сервер. А значит им можно управлять программно. Сейчас существует только один клиент для него - r2cloud-ui. Это приложение VueJS, которое предоставляет UI для управления. Однако, вся мощь REST сервисов заключается в том, что с ними можно взаимодействовать программно с помощью различных языков программирования.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
