<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>разработка on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in разработка on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Sep 2020 22:01:18 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Жемчужины Python кода</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/python-way/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 22:01:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/python-way/</guid>
      <description>В своих статьях я стараюсь рассказывать о небольших технологических штуках и проблемах, с которыми периодически сталкиваюсь. Но вот недавно я столкнулся с совершенно замечательным кодом, написанным на Python, и не могу пройти мимо, чтобы не покритиковать. Итак, есть вот такая функция:
def getkbits8(num, k, p): binary = bin(num)[2:] # convert number into binary first leadingzeros = 8 - len(binary) # Count the necessary leading zeros to fill byte binary = &amp;#39;0&amp;#39; * leadingzeros + binary # Fill byte with leading zeros end = 8 - p - 1 start = end - k + 1 k_bit_sub_str = binary[start: end + 1] # extract k bit sub-string return int(k_bit_sub_str, 2) # convert extracted sub-string into decimal again Она используется следующим образом:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>r2weather - Открытые метеоснимки из космоса</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/r2weather/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2020 14:05:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/r2weather/</guid>
      <description>В последнее время я очень много писал про r2weather. В том числе про различные технические особенности реализации. В этой же статье я хочу описать общую схему работы.
Введение За Зёмлей наблюдает множество метеорологических спутников. Основная их задача - получение различных метеосников поверхности Земли. Эти данные используются в различных моделях. Например, чтобы предсказывать погоду, таяние полярных льдов или плотность распределения плактона в прибрежных водах.
Одним из таких спутников является Метеор-М №2. Помимо множества разных камер, на нём установлена камера МСУ-МР.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enterprise Java на страже космоса</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/enterprise-java-space/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 12:48:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/enterprise-java-space/</guid>
      <description>Научно технический прогресс постепенный по своей природе. Никто не берет горсть песка с пляжа и делает из нее компьютер. Мы берем грубые инструменты и создаем с помощью них более качественные. Затем с помощью последних еще более точные и так далее. Каждое малое усовершенствование - это ступенька прогресса и все они должны быть пройдены.
Председатель Шенчжи Ян.
 В сознании каждого человека есть одна простая мысль: космические технологии - это сложно.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>