<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>кубсат on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/%D0%BA%D1%83%D0%B1%D1%81%D0%B0%D1%82/</link>
    <description>Recent content in кубсат on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2019 22:31:18 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/%D0%BA%D1%83%D0%B1%D1%81%D0%B0%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Разговоры о приёме сигналов со спутников</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/big-beard-theory/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 22:31:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/big-beard-theory/</guid>
      <description>Зашёл в гости к подкасту Big Beard Theory поговорить о спутниках и приёме сигналов с них. Огромное спасибо Антону за приглашение и помощь в организации выпуска.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сигналы со спутников</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/satellite-signal/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 15:51:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/satellite-signal/</guid>
      <description>До того, как заняться приёмом сигналов со спутников, я ничего не знал о радио сигналах. Тем более о радио сигналах со спутников. В моём представлении это было: навести антенну на спутник и выставить частоту приёма.
На самом деле частота сигнала меняется и на спектограмме выглядит как-то вот так:
Если схематично представить, то принимаемый сигнал будет выглядеть вот так:
С этим сигналом есть 2 проблемы (на самом деле больше):
 Эффект Доплера.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Спецификация конструкции CubeSat</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/cubespec/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2013 13:14:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/cubespec/</guid>
      <description>1. Введение. CubeSat (Cube Satellite - кубический спутник, КубСат) - это малые спутники (пикоспутники) модульной кубической формы. Самый маленький имеет длину ребра 10 см и массу до 1.33кг. Более крупные спутники имеют форму и массу, кратные 1.5x, 2x, 3x одиночных модулей, состыкованным друг с другом по одной линии.
1.1 История создания Проект CubeSat был начат в 1999 году совместными усилиями профессора Джорди Пьюг-Суари (Prof. Jordi Puig-Suari) из Калифорнийского Политехнического Университета (California Polytechnic State University), Сан Луис Обиспо (San Luis Obispo), профессором Бобом Твиггсом (Prof.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
