<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>поворотное устройство on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%83%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link>
    <description>Recent content in поворотное устройство on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Aug 2024 23:12:18 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%83%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Управление моторами SkyWatcher</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/skywatcher-direct/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 23:12:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/skywatcher-direct/</guid>
      <description>Этим летом мне удалось пару раз выбраться на природу вместе с поворотным устройством SkyWatcher AllView. И я в очередной раз убедился, что текущая схема подключения слишком хлопотная и ненадежная: сначала нужно подключить моторы к пульту управления SynScan, а потом отдельным USB кабелем подключить SynScan к Raspberry. При этом все эти USB контакты шатаются, их сдувает ветром, они короткие и их нужно подключать в определённой последовательности. Именно поэтому я решил сделать ещё один заход на прямое подключение к моторам.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Привязка systemd сервиса к устройству</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/systemd-udev/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2022 21:54:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/systemd-udev/</guid>
      <description>В одном из постов про поворотное устройство я вскользь упомянул настройку rotctrld. rotctrld - это небольшой демон, который открывает TCP порт и позволяет отправлять команды в tty-устройство. Я написал небольшой systemd конфиг, чтобы демон стартовал и рестартовал во время загрузки raspberrypi.&#xA;[Unit] Description=rotctrld Service [Service] WorkingDirectory=/home/pi/r2cloud/ ExecStart=rotctld --model=1401 --port=4533 --listen-addr=127.0.0.1 --rot-file=/dev/ttyUSB0 Restart=always User=pi Group=pi [Install] WantedBy=multi-user.target Однако, со временем стали всплывать достаточно неприятные моменты в обслуживании. Например, поворотное устройство иногда определялось как /dev/ttyUSB1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Полевые испытания поворотного устройства</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/rotator-for-r2cloud-3/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 21:39:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/rotator-for-r2cloud-3/</guid>
      <description>Очередная неделя тестирования поворотного устройства принесла удивительные результаты. Для начала, немного изменений по сравнению с предыдущей неделей.&#xA;Работа от батареек. В этот раз я решил попробовать работать от батареек. Это должно уменьшить количество помех, приходящих из сети. Не то, чтобы их очень много, но я надеялся уменьшить noise floor. Кстати, кто-нибудь знает как это перевести на русский язык?&#xA;70см фильтр Недавно мне пришёл новый 70см фильтр, который я протестировал в предыдущей статье.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Поворотное устройство - продолжение</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/rotator-for-r2cloud-2/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 20:04:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/rotator-for-r2cloud-2/</guid>
      <description>Каждый раз, когда я выхожу тестировать поворотное устройство, находятся удивительные и разнообразные ошибки. Если в прошлый раз после включения вообще ничего не происходило, то на этот раз что-то явно пошло не так.&#xA;Главные отличия от предыдущей версии:&#xA;крепление антенны более надёжное. Я использовал стандартные крепления, которые шли в комплекте с поворотным устройством. Несмотря на более громоздкую конструкцию, антенна закреплена гораздо прочнее. облучатели для 70см теперь вертикально расположены. По идее это должно улучшить качество приёма.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Поворотное устройство для r2cloud</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/rotator-for-r2cloud/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 18:41:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/rotator-for-r2cloud/</guid>
      <description>Введение Последние несколько недель я активно работал над поддержкой поворотных устройств в r2cloud. Тут стоит немного рассказать зачем вообще нужны поворотные устройства и направленные антенны.&#xA;Если совсем грубо, то существует несколько основных классов антенн: всенаправленные, направленные и фазовые решётки. Мой проект до недавнего времени поддерживал только всенаправленные антенны.&#xA;Причина достаточно проста: они просты в настройке и установке. При этом здесь нет движущихся частей и такие антенны могут работать сразу в нескольких диапазонах.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
