<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>meteor-m on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/meteor-m/</link>
    <description>Recent content in meteor-m on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Sep 2019 22:30:18 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/meteor-m/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Синхронизация кадров в Метеор-М №2</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/meteor-mn2-frame-synchronization/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 22:30:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/meteor-mn2-frame-synchronization/</guid>
      <description>Введение Спутник Метеор-М №2 передаёт информацию согласно протоколу LRPT. Этот протокол определяет физический, канальный и сетевой уровни модели OSI. На физическом уровне используется QPSK модуляция. На канальном уровне LRPT подразумевает использование кадров фиксированного размера с интерливингом и несколькими методами коррекции ошибок. Однако, на практике Метеор-М №2 не использует часть алгоритмов из стандарта. В этой статье я хотел бы описать как необходимо синхронизировать и получать кадры Метеор-М №2.
Генерация кадров Прежде, чем делать получение кадров, необходимо понять как они создаются на спутнике.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>История одной картинки</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/decoding-meteor-m/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 08:31:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/decoding-meteor-m/</guid>
      <description>Введение В ноябре 2018 года команда конференции JPoint объявила о конкурсе докладов для будущей конференции. Я очень воодушевился и решил подать свою заявку. В своём докладе я хотел рассказать о том, как я декодировал сигнал со спутника Meteor-M 2. В декабре мне позвонили организаторы и мы немножко поговорили про меня и мой доклад. Он им показался интересным и они попросили меня набросать презентацию и текст.
На январских праздниках я засел за презентацию и сделал, как мне кажется, неплохой доклад.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>