<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Радио on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/radio/</link>
    <description>Recent content in Радио on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Mar 2022 19:48:18 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/radio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Оптимизация приёма AX.25</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/ber-ax25-optimization/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 19:48:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/ber-ax25-optimization/</guid>
      <description>Введение Итак, после того, как измерена BER кривая для AX.25 декодера, можно попробовать её оптимизировать.
Оптимизация заранее известного заголовка Просмотрев несколько десятков протоколов различных спутников от UNISAT-7 до FIREBIRD 4, я обнаружил, что они всегда шлют один и тот же AX.25 заголовок. Заранее зная такой заголовок, можно игнорировать его в принятом фрейме и попытаться исправить ошибки получения. Алгоритм тогда будет выглядеть следующим образом:
 найти флаги начала и окончания HDLC фрейма посчитать контрольную сумму если сумма совпала, то фрейм корректно получен если сумма не совпала, то подставить заранее известный заголовок в начало фрейма посчитать контрольную сумму ещё раз если сумма совпала, то фрейм удалось восстановить если не совпала, то ничего не поделаешь - фрейм утерян  При таком алгоритме спутник может слать как известные заголовки, так и нет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Расчёт вероятности ошибки для AX.25</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/ber-ax25/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2022 22:13:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/ber-ax25/</guid>
      <description>Введение Обычно вероятность ошибки используется для сравнения различных типов модуляции между собой. Однако, на практике помимо демодулятора используются дополнительные блоки:
 формирование фреймов канального уровня контроль и коррекция ошибок  И каждый из этих блоков может как уменьшить вероятность декодирования фрейма, так и увеличить. Все алгоритмы контроля и коррекции ошибок предназначены для того, чтобы увеличить вероятность декодирования фрейма. А вот формирование самих фреймов может сильно повлиять на возможности получения данных.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Антенна Aurel GP 433</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/aurel-gp-433/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 12:10:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/aurel-gp-433/</guid>
      <description>Недавно я получил в подарок вот такую замечательную антенну - Aurel GP 433:
Она работает на частоте 433МГц в ISM диапазоне и позволяет получать сигналы со спутников, смодулированные с помощью технологии LoRa.
С её помощью мне удалось принять несколько пакетов со спутника NORBI. Он как раз передаёт на частоте 433Мгц. Далее мне захотелось понять характеристики антенны на частоте 401Мгц. На ней передают недавно запущенные спутники семейства FOSSASAT.
Для этого я измерил коэффициент обратных потерь для разных частот.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оптимизация FSK демодулятора</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/tune-ber-fsk/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 20:22:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/tune-ber-fsk/</guid>
      <description>Не прошло и года, а я уже придумал как улучшить свой FSK демодулятор. Как уже писал, имея на руках BER кривую, можно начинать улучшать демодулятор. Первым делом я сравнил FSK демодулятор SatNOGS и свой.
Для этого я взял сырые данные (.wav файл) из обработанного пролёта спутника и попробовал прогнать его через свой демодулятор. В результате у меня получилось 23 пакета. Однако, демодулятор SatNOGS смог найти 24 пакета.
Всё это значит, что есть пространство для оптимизации.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Расчёт вероятности ошибки для FSK демодулятора</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/jradio-ber-fsk/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 10:22:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/jradio-ber-fsk/</guid>
      <description>Введение Прошёл почти год с того момента, когда я измерял BER для BPSK демодулятора. И вот пришло время измерить вероятность ошибки для FSK демодулятора. Поводом к такому исследованию послужило большое количество спутников, передающих частотно-модулированный сигнал. Мне хотелось прежде всего измерить текущие характеристики демодулятора, чтобы в последствии можно было его улучшать.
Описание теста С прошлого раза я решил существенно поменять методологию. Раньше для подсчёта ошибок использовалось скремблирование. Все полученные нулевые биты делились на 6, из-за характеристик полинома скремблера и дифференциального кодирования.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сигналы со спутников</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/satellite-signal/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 15:51:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/satellite-signal/</guid>
      <description>До того, как заняться приёмом сигналов со спутников, я ничего не знал о радио сигналах. Тем более о радио сигналах со спутников. В моём представлении это было: навести антенну на спутник и выставить частоту приёма.
На самом деле частота сигнала меняется и на спектограмме выглядит как-то вот так:
Если схематично представить, то принимаемый сигнал будет выглядеть вот так:
С этим сигналом есть 2 проблемы (на самом деле больше):
 Эффект Доплера.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Декодирование телеметрии Aistechsat-3</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/aistechsat-3/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 14:40:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/aistechsat-3/</guid>
      <description>Вступление Наступило лето, а это значит начался отпускной сезон. Самое время немного расслабиться и добавить декодирование телеметрии для новых спутников. С января Daniel добавил десяток новых спутников. Я начал с Aistechsat-3.
Декодирование Как и в других случаях я взял готовый демодулятор и реализовал его на Java. Daniel написал, что формат телеметрии задокументирован, но он не успел задекодировать телеметрию.
Казалось бы, что может пойти не так? Документация есть, данные есть. Надо просто написать код.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Расчёт вероятности ошибки для BPSK демодулятора</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/jradio-ber-bpsk/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 10:22:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/jradio-ber-bpsk/</guid>
      <description>Введение Спустя несколько недель я наконец-то закончил одну очень важную задачу - расчёт вероятности ошибки в BSPK демодуляторе. Почему это важно? Демодулятор работает с сигналом, который проходит через физическую среду. В этой среде возможны сильные или слабые возмущения, которые непосредственно влияют на сигнал. И принимаемый сигнал может меняться со временем от хорошего до плохого и обратно. Из-за этого нельзя однозначно сказать демодулятор &amp;ldquo;работает&amp;rdquo; или &amp;ldquo;не работает&amp;rdquo;. Чтобы оценить его эффективность, необходимо симулировать среду передачи данных и сказать сколько ошибок он выдаёт при разных возмущениях среды.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Расчёт SQNR</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/sqnr/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 21:22:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/sqnr/</guid>
      <description>Введение Если открыть спецификацию на любой rtl-sdr приемник, то можно увидеть следующую характеристику: АЦП - 8 бит. Почему эта характеристика важна? Почему о ней пишут и что она значит? Я решил разобраться и провёл небольшое расследование.
SQNR АЦП преоразует сигнал из аналогового вида в цифровой. Это преобразование по своей сути всегда неточное. Дело в том, что аналоговый сигнал непрерывный, а цифровой - набор отсчетов. Процесс преобразования сигнала называется квантированием. При этом часть информации теряется, а значит, в терминах обработки сигнала появляется шум.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Расчёт мощности радиосигнала</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/power-in-radio-channel/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 07:48:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/power-in-radio-channel/</guid>
      <description>Нашёл в Интернете совершенно потрясающую визуализацию изменения мощности при передаче радио сигнала:

Это картинка описывает как изменяется мощность от передатчика к приёмнику. Формула следующая:
$$ P_r = P_t - L_{tc} + G_{ta} - L_{all} + G_{ra} - L_{rc} $$
Где,
 \( P_r \) - результирующая мощность полученного сигнала \( P_t \) - мощность передачи сигнала \(L_{tc}\) - потери в кабеле при передаче сигнала от передатчика на его антенну \(G_{ta}\) - усиление антенны \(L_{all}\) - потери в среде \(G_{ra}\) - усиление принимающей антенны \(L_{rc}\) - потери в кабеле приёмника  Большинство параметров достаточно очевидны, но собранные все вместе они дают хорошую картину изменения мощности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Расчёт вероятности ошибки для BPSK</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/ber-bpsk/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 18:22:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/ber-bpsk/</guid>
      <description>Введение Моя сеть приёма сигналов со спутников r2cloud постепенно растёт. Однако уровень приёма оставляет желать лучшего. Несмотря на то, что на спектограмме виден сигнал, демодулятор не может восстановить его. В попытках найти проблему, я понял, что мне не хватает фундаментальных знаний по теории обработки сигналов и некоторой математики. Дело в том, что в интернете зачастую выкладываются демодуляторы без обоснования их работы. Меня это не устраивает, потому что нужны метрики по которым я буду понимать насколько один алгоритм эффективнее другого.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DSP на Java</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/dsp-java/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 17:22:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/dsp-java/</guid>
      <description>Java - язык программирования общего назначения. Общего назначения - значит можно писать почти любые программы. Вот я и попытался написать программу, которую обычно пишут на С или C++. Под катом я попытаюсь рассказать, как я декодировал спутниковые снимки с Метеор-М №2.
Предисловие Когда я впервые заинтересовался декодированием спутниковых сигналов, то был, прямо говоря, удивлён. Сейчас софт для декодирования сигналов выглядит так же, как и библиотеки общего назначения лет 20 назад. Каждый пишет, что хочет, в каком хочет формате и совершенно не заботится о результатах.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
