<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>radio on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/radio/</link>
    <description>Recent content in radio on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2019 10:22:18 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/radio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Расчёт вероятности ошибки для BPSK демодулятора</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/jradio-ber-bpsk/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 10:22:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/jradio-ber-bpsk/</guid>
      <description>Введение Спустя несколько недель я наконец-то закончил одну очень важную задачу - расчёт вероятности ошибки в BSPK демодуляторе. Почему это важно? Демодулятор работает с сигналом, который проходит через физическую среду. В этой среде возможны сильные или слабые возмущения, которые непосредственно влияют на сигнал. И принимаемый сигнал может меняться со временем от хорошего до плохого и обратно. Из-за этого нельзя однозначно сказать демодулятор &amp;ldquo;работает&amp;rdquo; или &amp;ldquo;не работает&amp;rdquo;. Чтобы оценить его эффективность, необходимо симулировать среду передачи данных и сказать сколько ошибок он выдаёт при разных возмущениях среды.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Расчёт SQNR</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/sqnr/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 21:22:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/sqnr/</guid>
      <description>Введение Если открыть спецификацию на любой rtl-sdr приемник, то можно увидеть следующую характеристику: АЦП - 8 бит. Почему эта характеристика важна? Почему о ней пишут и что она значит? Я решил разобраться и провёл небольшое расследование.
SQNR АЦП преоразует сигнал из аналогового вида в цифровой. Это преобразование по своей сути всегда неточное. Дело в том, что аналоговый сигнал непрерывный, а цифровой - набор отсчетов. Процесс преобразования сигнала называется квантированием. При этом часть информации теряется, а значит, в терминах обработки сигнала появляется шум.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Расчёт мощности радиосигнала</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/power-in-radio-channel/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 07:48:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/power-in-radio-channel/</guid>
      <description>Нашёл в Интернете совершенно потрясающую визуализацию изменения мощности при передаче радио сигнала:

Это картинка описывает как изменяется мощность от передатчика к приёмнику. Формула следующая:
$$ P_r = P_t - L_{tc} + G_{ta} - L_{all} + G_{ra} - L_{rc} $$
Где,
 \( P_r \) - результирующая мощность полученного сигнала \( P_t \) - мощность передачи сигнала \(L_{tc}\) - потери в кабеле при передаче сигнала от передатчика на его антенну \(G_{ta}\) - усиление антенны \(L_{all}\) - потери в среде \(G_{ra}\) - усиление принимающей антенны \(L_{rc}\) - потери в кабеле приёмника  Большинство параметров достаточно очевидны, но собранные все вместе они дают хорошую картину изменения мощности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Расчёт вероятности ошибки для BPSK</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/ber-bpsk/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 18:22:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/ber-bpsk/</guid>
      <description>Введение Моя сеть приёма сигналов со спутников r2cloud постепенно растёт. Однако уровень приёма оставляет желать лучшего. Несмотря на то, что на спектограмме виден сигнал, демодулятор не может восстановить его. В попытках найти проблему, я понял, что мне не хватает фундаментальных знаний по теории обработки сигналов и некоторой математики. Дело в том, что в интернете зачастую выкладываются демодуляторы без обоснования их работы. Меня это не устраивает, потому что нужны метрики по которым я буду понимать насколько один алгоритм эффективнее другого.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DSP на Java</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/dsp-java/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 17:22:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/dsp-java/</guid>
      <description>Java - язык программирования общего назначения. Общего назначения - значит можно писать почти любые программы. Вот я и попытался написать программу, которую обычно пишут на С или C++. Под катом я попытаюсь рассказать, как я декодировал спутниковые снимки с Метеор-М №2.
Предисловие Когда я впервые заинтересовался декодированием спутниковых сигналов, то был, прямо говоря, удивлён. Сейчас софт для декодирования сигналов выглядит так же, как и библиотеки общего назначения лет 20 назад.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>