<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Matlab on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/matlab/</link>
    <description>Recent content in Matlab on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2019 21:22:18 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/matlab/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Расчёт SQNR</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/sqnr/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 21:22:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/sqnr/</guid>
      <description>Введение Если открыть спецификацию на любой rtl-sdr приемник, то можно увидеть следующую характеристику: АЦП - 8 бит. Почему эта характеристика важна? Почему о ней пишут и что она значит? Я решил разобраться и провёл небольшое расследование.&#xA;SQNR АЦП преобразует сигнал из аналогового вида в цифровой. Это преобразование по своей сути всегда неточное. Дело в том, что аналоговый сигнал непрерывный, а цифровой - набор отсчетов. Процесс преобразования сигнала называется квантированием. При этом часть информации теряется, а значит, в терминах обработки сигнала появляется шум.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Расчёт вероятности ошибки для BPSK</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/ber-bpsk/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 18:22:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/ber-bpsk/</guid>
      <description>Введение Моя сеть приёма сигналов со спутников r2cloud постепенно растёт. Однако уровень приёма оставляет желать лучшего. Несмотря на то, что на спектограмме виден сигнал, демодулятор не может восстановить его. В попытках найти проблему, я понял, что мне не хватает фундаментальных знаний по теории обработки сигналов и некоторой математики. Дело в том, что в интернете зачастую выкладываются демодуляторы без обоснования их работы. Меня это не устраивает, потому что нужны метрики по которым я буду понимать насколько один алгоритм эффективнее другого.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
