<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bluetooth on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/bluetooth/</link>
    <description>Recent content in Bluetooth on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Jan 2023 08:22:17 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/bluetooth/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>BLE сервер на Java</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/ble-server-java/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 08:22:17 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/ble-server-java/</guid>
      <description>В одном из предыдущих постов я начал оптимизировать энергопотребление ESP32 и LoRa. Идея заключалась в том, чтобы переводить микроконтроллер в режим сна и просыпаться только тогда, когда необходимо получить данные. Но как узнать в какой момент времени нужно просыпаться? Вот тут всё зависит от конкретного приложения. Если необходимо передавать данные с одинаковым интервалом, то его можно захардкодить в прошивке. А что делать, если получение данных нужно делать через заранее неизвестные промежутки времени?</description>
    </item>
    <item>
      <title>USB тестер A3-B</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/smart-usb-meter-a3-b/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 18:30:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/smart-usb-meter-a3-b/</guid>
      <description>Совсем недавно я приобрёл USB тестер A3-B.&#xA;Это устройство позволяет измерять ток и напряжение, протекающее между USB-входом и USB-выходом. Одним концом можно воткнуть в зарядное устройство, другим в устройство и измерять ток потребления. Применений этому можно найти уйму:&#xA;измерять потребление тока в разных режимах: сна активной работы простоя измерять потребление во времени. Дисплей умеет переключаться в режим построения графика и показывать, как меняется потребление в течении некоторого времени. измерять общее потребление за промежуток времени.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
