<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>фильтры on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%80%D1%8B/</link>
    <description>Recent content in фильтры on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Jun 2020 17:30:18 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%80%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Тестирование 70см фильтра с помощью RTL-SDR</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/test-70cm-filter/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 17:30:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/test-70cm-filter/</guid>
      <description>Последние наблюдения показали, что у меня очень высокий уровень шума, если антенна направлена в центр города. У меня возникло предположение, что это связано со слишком сильными сигналами на соседних частотах. Если это так, то это значит, что GSM, FM и DVB перегрузили вход rtl-sdr, полностью заглушив слабые сигналы. Такое возможно, так как у rtl-sdr достаточно низкий динамический диапазон.&#xA;Для того чтобы проверить теорию, я решил купить вот такой фильтр на 70см и протестировать его.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Тестирование SDR Filter v1.1</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/test-sdr-filter/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 19:20:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/test-sdr-filter/</guid>
      <description>Одна из моих базовых станций принимает очень много помех. Из-за низкой чувствительности rtl-sdr, полезный сигнал почти нельзя получить. У меня возникла идея о том, что часть помех может приходить от USB разъёма RPi. Чтобы проверить эту идею, я недавно приобрёл SDR Filter v1.1 от компании ExpElectroLab и решил сделать на него небольшое видео ревью.&#xA;Процесс тестирования Самое интересное началось сразу же после распаковки устройства. Дело в том, что входящий USB порт формата Type B.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Тестирование FM фильтров с помощью RTL-SDR</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/test-fm-filter/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 14:20:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/test-fm-filter/</guid>
      <description>TL;TR; Фильтры тестировать можно, но выводы нужно делать аккуратно.&#xA;Постановка задачи Архитектура rtl sdr требует специального фильтра на входе. Поскольку сильнейшими источниками сигнала являются фм станции, то я решил поставить фм фильтры на входе приёмника. Но прежде, чем устанавливать их, мне хотелось измерить частотные характеристики фильтров и пощупать их в деле. Для этого я купил несколько фм фильтров и собрал стенд для их тестирования.&#xA;Описание стенда Тестирование заключается в том, что генератор сигнала создаёт широкополосный шум по всей ширине спектра.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
