<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>orekit on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/orekit/</link>
    <description>Recent content in orekit on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Apr 2020 18:15:18 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/orekit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Геокодирование спутниковых снимков: опорные точки</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/georeferencing-gcp/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 18:15:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/georeferencing-gcp/</guid>
      <description>Начало В прошлом посте я описал основные шаги, необходимые для геокодирования изображения. Здесь же, я хочу более подробно описать алгоритм получения опорных точек. Опорная точка - это отображение координат пиксела (X,Y) на географические координаты (широта, долгота).
Зная список опорных точек, можно растянуть изображение по ширине и высоте так, чтобы оно совпало с картой. Их, например, можно задать вручную в любой ГИС. Обычно выбирают береговые линии с характерными полуостровами:
Мне же такой способ не подходит, так как я хочу делать это в автоматическом режиме.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Работа с Orekit</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/orekit/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 10:05:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/orekit/</guid>
      <description>Совсем недавно я обнаружил программу LicenseFinder. Она позволяет сканировать проект и найти все лицензии, которые используются в зависимостях. Это очень удобно, так как не все лицензии совместимы между собой. Я решил проверить свои open source проекты и обнаружил нестыковку лицензий для r2cloud. У меня использовалась библиотека predict4java с лицензией GPL-v2, а у моего проекта лицензия Apache 2.0. Такая зависимость фактически означает, что мой проект тоже должен распространяться под лицензией GPL-v2. И этого мне совсем не хотелось.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
