<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>тестирование on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
    <description>Recent content in тестирование on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Mar 2020 19:37:18 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mock сервер</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/mock-server/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 19:37:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/mock-server/</guid>
      <description>Последние несколько дней я работал над декодированием сигналов со спутника SMOG-P. Помимо декодирования самого протокола я решил заморочится и написать полноценную интеграцию между r2server и gnd.bme.hu.
Gnd bme - это сайт, на котором отображаются последние пакеты, принятые со спутника, общая информация о том, как декодировать сигнал.
Но самое интересное заключается в том, что этот сайт предоставляет небольшой API, чтобы можно было программно отправлять им данные. На самом сайте нет описания этого API, но я внимательно посмотрел исходники и нашёл в них всё необходимое.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тестирование maven плагинов</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/testing-maven-plugins/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:49:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/testing-maven-plugins/</guid>
      <description>Часть моей хобби инфраструктуры завязана на .deb пакеты и apt репозитории. Чтобы со всем этим работать из java, я написал несколько maven плагинов и выложил в открытый доступ. Один из этих плагинов - deb-maven-plugin. Он позволяет собирать из java проекта .deb пакет. Этот формат пакетов имеет достаточно сложную структуру и большое историческое наследие. Я очень тщательно разобрался с тем, как собирать такой пакет для java проектов и создал плагин, который сильно облегчает сборку.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тестирование SDR Filter v1.1</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/test-sdr-filter/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 19:20:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/test-sdr-filter/</guid>
      <description>Одна из моих базовых станций принимает очень много помех. Из-за низкой чувствительности rtl-sdr, полезный сигнал почти нельзя получить. У меня возникла идея о том, что часть помех может приходить от USB разъёма RPi. Чтобы проверить эту идею, я недавно приобрёл SDR Filter v1.1 от компании ExpElectroLab и решил сделать на него небольшое видео ревью.
  Процесс тестирования Самое интересное началось сразу же после распаковки устройства. Дело в том, что входящий USB порт формата Type B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тестирование FM фильтров с помощью RTL-SDR</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/test-fm-filter/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 14:20:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/test-fm-filter/</guid>
      <description>TL;TR; Фильтры тестировать можно, но выводы нужно делать аккуратно.
Постановка задачи Архитектура rtl sdr требует специального фильтра на входе. Поскольку сильнешими источниками сигнала являются фм станции, то я решил поставить фм фильтры на входе приёмника. Но прежде, чем устанавливать их, мне хотелось измерить частотные характеристики фильтров и пощупать их в деле. Для этого я купил несколько фм фильтров и собрал стэнд для их тестирования.
Описание стэнда Тестирование заключается в том, что генератор сигнала создаёт широкополосный шум по всей ширине спектра.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тестирование ошибок файловой системы</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/test-fs-failures/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 21:50:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/test-fs-failures/</guid>
      <description>Большинство статей в моём блоге посвящены интересным вещам, с которыми я периодически сталкиваюсь. Эта статья не исключение. В одном из моих проектов - r2cloud я столкнулся с одной интересной ошибкой.
Вот, что мне удалось восстановить глядя на логи и исходный код:
 Диск полностью заполнился В какой-то момент времени обновилась конфигурация. Например, обновилось текущее значение PPM При попытке записать в файл, происходит ошибка IOException &amp;ldquo;no disk space&amp;rdquo; Файл пользовательских настроек полностью портится.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тестирование JSP тэгов</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/jsp-tag-testing/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2019 12:48:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/jsp-tag-testing/</guid>
      <description>Недавно для себя открыл совершенно бесплатный для open source проектов sonarcloud. Я верю, что статичный анализ кода - это очень полезная штука, поэтому сразу же решил перевести свои наиболее популярные проекты туда.
Среди них был достаточно маленький проект jtimeago. Это небольшая библиотека jsp тэгов для вывода дат.
После добавления проекта через travis, я увидел, что jtimeago полностью зеленый.
Если зайти на страницу проекта в sonarcloud, то видно что все показатели хорошие за исключением нескольких мелких code smells.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тестирование debian пакетов в Travis-CI</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/test-deb-travis/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2017 13:51:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/test-deb-travis/</guid>
      <description>Возникла передо мной такая задача: тестирование debian пакета. И требования:
 пакет устанавливает и стартует systemd сервис. используются native armhf библиотеки  Тестирование должно включать в себя:
 установка пакета на чистую систему: проверка наличия зависимостей запуск: проверка зависимостей в рантайме тестирование запущенного приложения: проверка prod конфигурации  Введение Как обычно, первым делом необходимо оглядеться по сторонам и поискать уже существующие решения и подходы. Системе Debian уже 20+ лет и я не должен быть первым, кому пришло в голову тестирование пакетов.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>