<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sonarcube on dernasherbrezon</title>
    <link>https://dernasherbrezon.com/tags/sonarcube/</link>
    <description>Recent content in sonarcube on dernasherbrezon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2019 18:29:18 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://dernasherbrezon.com/tags/sonarcube/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Настройка проекта на Си</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/setting-up-c/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 18:29:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/setting-up-c/</guid>
      <description>У меня есть небольшой проект на Си, который позволяет сделать приватный apt репозиторий в облачном хранилище Selectel - apt-transport-swift. Почему именно на Си? Во-первых, я думал, что знаю Си. Во-вторых, в моём представлении все системные утилиты для массового пользования должны быть написаны на низкоуровневом языке. Это значит, что для запуска приложения у меня должны быть минимальное количество зависимостей и минимальное потребление памяти. Ведь я не знаю на каком железе будет запущена моя программа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В поисках хорошего кода</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/code-smells/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:22:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/code-smells/</guid>
      <description>В январе 2019 года я поставил себе задачу добавить поддержку спутников из gr-satellites в свой проект r2cloud. На тот момент их было около 70. Это достаточно большое количество, добавление которых, по моим оценкам, может занять до конца года. Однако, как показал опыт, я справился где-то за месяц. Некоторые спутники уже сгорели в атмосфере, поэтому их нет смысла добавлять. Некоторые спутники не предоставляют формат своей телеметрии, поэтому полученные биты данных, так и остаются битами данных.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тестирование JSP тэгов</title>
      <link>https://dernasherbrezon.com/posts/jsp-tag-testing/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2019 12:48:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dernasherbrezon.com/posts/jsp-tag-testing/</guid>
      <description>Недавно для себя открыл совершенно бесплатный для open source проектов sonarcloud. Я верю, что статичный анализ кода - это очень полезная штука, поэтому сразу же решил перевести свои наиболее популярные проекты туда.
Среди них был достаточно маленький проект jtimeago. Это небольшая библиотека jsp тэгов для вывода дат.
После добавления проекта через travis, я увидел, что jtimeago полностью зеленый.
Если зайти на страницу проекта в sonarcloud, то видно, что все показатели хорошие за исключением нескольких мелких code smells.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
